世道人生：現在撤換已太遲 - 李怡

世道人生：現在撤換已太遲 - 李怡

以下是最近發生的一些事。

✽數日前有網民發起聯署，要求日本取消邀請林鄭出席日本天皇即位典禮，發動時已經臨近大典日期，故未能阻止。阻不成的結果使林鄭出席變成出醜，在大典儀式上被日本媒體影到她低頭看手機的照片。陶傑指，「形象如此，難怪冇一間國際公關公司肯接你生意！」國際關係學者沈旭暉說她是「挑戰國際禮儀之極限」。行政長官辦公室回應說，典禮場地容許嘉賓使用手提電話，林鄭月娥短暫查看手提電話時儀式尚未開始，有到場嘉賓閱讀刊物及交談。

真是不解釋還好，越解釋越顯低智。容許使用手機是對嘉賓的尊重和信任，因為相信嘉賓在這樣莊嚴的場合不會失禮。把其他嘉賓閱讀刊物拉下水，更似小學生出貓被逮，辯說還有其他人也出貓一樣，極為無聊。稍有常識的人都知道：有他人偷嘢不表示你可以偷嘢。

✽警方水炮車向清真寺噴射藍色水。警務處副處長鄧炳強向被射中的印度協會前主席毛漢（Mohan Chugani）致電道歉，說是「非常不幸的意外」。但另方面，警方在記者會就聲稱清真寺門口站有示威者，發射水炮是要「保護清真寺」。

現場影片顯示，當時清真寺門外並無示威者。而且既說是要「保護清真寺」，那就不是「意外」，是「意外」就不是要「保護清真寺」了。這個政府究竟知不知道自己在說些甚麼。

✽民政事務局局長劉江華出席一個電台節目時提到，曾與行政長官林鄭月娥同十多人進行約四小時的深度對話，當中包括「勇武」及「抗爭」人士，雙方有好好對話，政府掌握參加者的想法。

香港700多萬市民中，有人會相信發生過這樣的事嗎？勇武抗爭者？四小時？他們是連受傷都不去公立醫院治療的人呀！

✽陳彥霖媽媽上TVB為彥霖的死作解釋，反而增加市民許多疑團：沒有經過精神科醫生診斷，怎麼知道她患「思覺失調」？如何可以斷言她是自殺而不是被殺？警方重案組不是正在調查此事嗎？電視訪問是否在代替執法？接下來數日，就有「假陳彥霖」「假陳媽媽」甚至是「假CCTV影片」的傳言流播。

傳言沒有確鑿證據，但市民普遍傾向相信傳言而不相信TVB訪問也不相信政府。

香港民意研究所前天公佈的民調結果，有66%的市民認為7.21有警黑合作，62%市民相信警察有混入公安。這些事都沒有確鑿證據，但就如同指8.31太子站有死人，新屋嶺有暴力及性侵致死等傳聞一樣，現在大部份市民都相信這些未有證據的事。原因是甚麼？是政府的低智自辯，互相矛盾的解釋，和讓人一眼看穿的謊言所致。尤其是，警方已經承認有警察喬裝示威者，那麼傳言把所有放燃燒彈、假炸彈、某些破壞行為指是警察喬裝者所為，警方也百詞莫辯，死貓都要食了，誰叫你自己承認有喬裝者的？

即使是謠言，也是對暴政的懲罰，是對謊言加暴力統治的報應，是違規背德執法的罪惡管治自食其果。

林鄭政權現在已經到了說甚麼做甚麼都不對的瀕死狀態。這時候，傳出北京準備撤換她的消息。這不是好消息也不是壞消息，因為現在撤換已經太遲了，一國兩制的香港已經被這魔頭嚴重破損，人心盡失，恐怕誰也救不回來也。

李怡

上一則
上一則
專政舊思維對上社運新時代 (林海)

下一則
下一則
平行時空中的兩制惡鬥 (沈舟)

女魔頭